東方日報A1：高質港女 北上賣卵如賣命

「捐卵子，廣州醫院做。」內地全面開放二孩政策，不少高齡夫婦會選擇人工受孕，卵子需求大增，惟中港兩地買賣卵子屬非法行為，記者追查發現有港人在手機交友平台公然招攬港女「捐卵子」，往內地廣州「捐卵子」一次，便可獲得兩至五萬港元報酬，而「捐卵者」的樣貌、身高、歲數、學歷等均有嚴格要求，如同「選美」般篩選才能「捐卵」。法律界人士指，在內地或本港買賣卵子同樣屬違法，隨時身陷囹圄。醫學界人士警告，打排卵針或進行取卵手術均存在風險，傷及卵巢會出現發炎、出血的情況，甚至影響日後生育能力。

「你依家做緊份工都冇咁多啦，內地（捐卵）就兩萬以上，冇問題嘅話，兩星期就做得。」手機交友平台近日有港人公然發貼，標明「捐卵子」可獲得報酬，更列出捐卵者的要求，公然招募港女到內地做「捐卵」手術，「一個月輕鬆兩到五萬（元）到手，有優勢的另計，也可以介紹妹子給我，成功（介紹）一個，兩千到五千喝茶費。」

記者佯裝有意「捐卵」，聯絡到發貼者張先生，他自稱是深圳人，已來港20多年，從事醫療顧問公司中介，聲稱在香港、內地及美國都有診所，是持有人之一。張向記者查問個人資料，包括血型、身高、體重、經期日子、學歷、工作等，甚至問及膚色、單或雙眼皮，亦要先傳送相片及短片作首輪面試篩選。

記者與張會面後，他隨即表示可陪同記者到廣州「捐卵」，聲稱到內地廣州一間醫院進行手術，「內地好需要呢啲（卵子），你都聽過試管嬰兒，依家需要大量（卵子），有班有錢人年紀大咗生唔到，要走到呢步。」

張指，會先與記者簽訂合同，每次抽佣5%至10%，「同你一齊上去（廣州）睇咗先，冇問題就簽約。之後同你去喺中環開診所嘅朋友度食藥，好似事後丸嗰啲，視察兩星期，無問題就可以去（「捐卵」），到時再同醫院簽多份合同，做完先畀番錢我。」

當記者問及到內地「捐卵」是否合法時，張聲稱內地政府表示支持，「但我覺得呢，除咗我知之外，你有冇通知其他人？」隨後多次向記者暗示此交易不宜向外人透露。而記者問到內地醫院的衞生環境，他指進行手術時不覺痛楚，當麻醉藥過後就會感到痛，需休息一、兩個月才能再次「捐卵」，更笑言「內地你就諗吓買唔買保險。」

張向記者提供卡片，是一間位於新蒲崗工廈內的醫療服務有限公司，張表示該公司是他與別人合作，從事醫療服務，主要是婦產科，如打女性子宮頸癌針等。不過之後記者根據該地址查證，發現上址是一間機器廠，而信箱則列有一間咖啡公司，卻不見任何醫療服務公司。

內地買賣卵子風氣盛行，記者亦在網上發現多間內地公司招募「捐卵志願者」廣告，其中一間在武漢專門招攬大學生的捐卵公司，亦向港女招手，有興趣者需先申報個人資料，供客戶挑選，更聲稱取卵過程只需7至10分鐘，取卵者沒有任何感覺，並可領取「營養費」，酬勞由一萬至四萬元人民幣（約一萬一千至四萬五千港元）不等，更包括起居飲食費用。

其後，記者表明身份向張先生查問「捐卵」一事，張否認曾招港女「捐卵」，他更指自己從事金融界別，無論香港或內地亦無持有診所，並非從事醫療工作。

招募港女「捐卵」的張先生，向記者自稱從事醫療顧問公司中介，聲稱在香港、內地及美國都有診所，是持有人之一。

有港人在手機交友平台公然招攬港女「捐卵子」，往內地廣州「捐卵子」一次，便可獲得兩至五萬港元報酬。

「捐卵者」的樣貌、身高、歲數、學歷等均有嚴格要求，如同「選美」般篩選才能「捐卵」。

「捐卵者」要先傳送相片及短片作首輪面試。

一間在武漢專門招攬大學生捐卵公司，亦向港女招手，聲稱取卵者沒有任何感覺，並可領取「營養費」。

內地有不少不育夫婦接受人工受孕。

內地有不少賣卵公司公然在街頭招卵。

港女係雞

好快一街情侶都係兄弟

高登咀咒最終得勝

港女物化女性

嘜卵都有

純粹賣卵 ？

証明支那人好多都無卵用。

港女D基因第時生個女出黎飛機場

靚女先有市場

柒出國際

嘩 小心d呀
一陣d臭雞港女又報警
巧京京牙

正宗本地雞卵，free range chicks

真係可以拎個西黎當8達通用

一陣又post翻你班男人相呀

另類做雞法

唔好呀 嚇屎我啦

佢話自願者?

同埋地鐵都有好多著住紅色背心 係自願者係深圳地鐵行黎行去
佢地係咪都係義工黎?